17:10七一前線更新( keep住 update

【1703】煲底、立法會公眾入口1外有示威者開始破壞玻璃門。

示威區鐵板已全被推倒或拉走。

現場煲底要索帶較剪

民陣遊行隊頭到金鐘
大量示威者離隊到立法會支援

【即時】(15:55) 民陣遊行隊頭到達金鐘，民陣召集人岑子杰表示歡迎示威者於金鐘中途離隊，認為金鐘「四通八達」，可讓遊行人士「能去想去的地方」，提醒離隊遊行人士注意自身安全。在岑呼籲後，不少遊行人士遊行至樂禮街街口時，開始轉向金鐘海富中心的方向離隊。

不少抗爭者在金鐘道呼籲市民轉去金鐘，「金鐘要人呀，過嚟支援學生呀，唔該！」不少參加遊行的市民響應，跨過鐵欄轉往金鐘夏慤道支援。

【不斷更新】民陣七一遊行 終點改為遮打道

16：52 立法會側門現回復平靜，現場朋友表示需要以下物資：廚房紙、眼罩及 N95口罩。

【1703】煲底、立法會公眾入口1外，有示威者嘗試打破玻璃門，並拉開門外圍欄。

煲底!!!!!!!!!!

#物資消息 1707
立法會重開物資站 必需戰線物資 頭盔 長摭 索帶 水 First-Aid 物資

#現場消息 1704
立法會正進行衝擊#物資消息 1707
立法會重開物資站 必需戰線物資 頭盔 長摭 索帶 水 First-Aid 物資

現場煲底要索帶較剪

示威者指煲底前線要頭盔、遮。

有好多人去緊夏慤 好多人幫手拉人去 戰友們頂住!!

1645 夏愨道天橋
現在狗隻有郁動 準備拉人咁款
大家保護好隊友 手扣手防守
唔好比人捉走

16:28 遊行人士可由金鐘道右轉入夏確道

香港公園紅棉道出口方向有警察，黑衫就查。

1714 恒生旁 金鐘D出口統一中心對面 有急救站1711 門內警察影緊 狗上緊頭盔
1712 立會議員出口有人望到 有ar15入左彈
1710 出咗pepper
1709 立法會在場人士呼籲 無裝備去中信.
1709 撞緊玻璃門 已有裂痕
1705 煲底keep住進退
1702 玻璃門內警察未郁
1701 煲底已拆圍欄 開始破門
1700 煲底拆緊鐵板 衝擊公眾入口
1700 煲底有人衝
1657 立會內傳出呯呯聲
香港公園紅棉道出口方向有警察，黑衫就查。有好多人去緊夏慤 好多人幫手拉人去 戰友們頂住!!

1715 維園嘉年華入面有水可以攞走

樓主加埋物資資料同補捕需知得唔得

#物資消息

暫時物資站

1. 立法會煲底重開物資站
2. 立法會議員入口2 對出街口物資站
3. 中信停車場藍色帳篷
4. 夏愨道添美道交界藍色帳篷
5. 海富往添美道橋底三個物資站
6. 樂禮街夏愨道交界

如有任何前線物資，請先送上頭3個物資站

前線急需⚠️
長摭⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️
頭盔⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️
索帶⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️
眼罩⚠️⚠️⚠️⚠️

大家幫手放底資料
依到keep住 update比遊行同示威者睇

1632
市民可自發將海富過多物資搬到中信藍色帳篷

尤其需要防衛性及FA野

立會內防暴上gear。

#物資消息

物資站義工注意⚠️
如比較靠近防線物資站，請預留少量戰線物資於站內

近去會展天橋下面，遊行緊嘅人都可以黎拎眼罩頭盔生理鹽水，三箱物資。

#物資情況

遊行範圍有人高空擲物
有筆，鐵枝，鮮奶，蜜瓜豆奶

位置 : 波斯富街，軒尼詩道交界
軒尼詩大廈(銅鑼灣廣場對面)

#地區情況

大批警察由後門衝入正門方向。

#現場情況

示威者用鐵馬推向大門。

#現場情況示威區範圍立會內防暴上頭盔、盾。所有遊行人士請前往立法會支援。
不必要衝擊，但一定要保護前線抗爭者。
示威者試圖以鐵枝衝擊公眾入囗左面玻璃。
煲底玻璃開始碎裂。

開始有批示威者入立法會。

#現場情況

玻璃門後警方佈防，布袋彈已備。

狗已上豬嘴。
#現場情況

迴旋處有FA站
煲底極缺FA物資

中轉可到中信藍帳

一放tear gas 班狗一定衝前拉人
Be water
中後線捉實齊上齊落唔好人拉

17：31 請於立法會近正門之市民及學生留意，大暴防暴警察於側門已穿好全套裝備戒備及隨時準備釋放催淚彈。

一定要走，靠你地拉人走

up

1739 立法會衝完，閘後已有大量狗等待，岩岩講左全場Ready
1720 玻璃門內警察加人

迴旋處有FA站
煲底極缺FA物資

加油

有乜物資推曬去前線！

1739 已經有5隊狗

1742 催淚水劑 stand by

1740 總統戲院門外一架大巴 入面有狗落車

1741 警總 灣仔警署 天橋上
影緊野

1742 龍和道大量警車向ifc方向駛離

1739 謝斐道賽馬會 三大箱頭盔眼罩生理鹽水需運

1743 夏愨道重狗

夏愨道添華道交界有市民停留，並沒有防護裝備

#緊急

市民請自己醒水將防禦性物品，索帶送到立法會前線

長期要人叫唔係辦法

玻璃門後警方佈防，布袋彈已備。

夏愨道添華道交界有市民停留，並沒有防護裝備

#緊急

市民請自己醒水將防禦性物品，索帶送到立法會前線

長期要人叫唔係辦法

【1718】有示威者把物件投擲到立法會大樓內，物件先起火，後釋出少量濃煙。在煲底的立法會玻璃幕門後仍有另一道鐵閘，有防暴警察在鐵閘後戒備。防暴警察曾戴上防毒面罩，亦攜有可發射布袋彈的槍枝。

【1714】有示威者曾短暫闖進立法會內，現已離開。

【1734】有示威者徒手扯爛玻璃碎片，於煲底的玻璃門下形成缺口，有記者沿缺口進入。鐵閘後的防暴警察配備防毒面罩及催淚彈發射器。

轉：立會需要水、頭盔、索帶、遮、first aid、較剪、眼罩
物資短缺！
拎去煲底

1745 議員入口 防暴有長槍得返30個

夏愨道黑警交更 1743

去遊行post叫！！！
現場嗌

所有遊行人士請前往立法會支援。不必要衝擊，但一定要保護前線抗爭者。

【不定時更新 1748】
*spot 1 立會*
1730 30防暴立會內準備
1739 立法會鐵閘內有大量防暴戒備
1736 立會內40 防暴狗休息 5 白衣指揮討論
1748 立會公眾入口1 30-40防暴狗

*spot 2 政總*
狀態持續

*spot 3 添華一帶*
17423 老解附近 大概10隻上長盾10隻上圓盾 1旗手 未上頭盔

*spot 4 紅棉道一帶*
狀態持續

*spot 5 港灣道一帶*
1733 封左港灣道
1745 港灣道 平靜

*spot 6 夏慤道一帶*
1740 夏慤道 防暴警察出番黎

*spot 7 中信一帶*
狀態持續

*spot 8 分域一帶*
狀態持續

*spot 9 龍匯道一帶*
1730 2鐵騎由龍匯去分域街

*spot 10 龍和道一帶*
1736 龍和道4衝峰6豬籠駛往中環
1739 再有2豬籠 閃燈去緊中環
1740 龍和道 2衝鋒6豬籠駛往中環

*spot 11 告士打道一帶*
1734 2運員1 EU告士打道往東

*spot 12 apa一帶*
狀態持續

*spot 13 金鐘道一帶*
狀態持續

*spot 14 警總一帶*
1734 警總約40軍裝+旗手出發

#緊急

再提一次市民請自己醒水將防禦性物品，水，FA物品送到立法會前線

長期要人叫唔係辦法
#緊急

再提一次市民請自己醒水將防禦性物品，水，FA物品送到立法會前線

長期要人叫唔係辦法#緊急

再提一次市民請自己醒水將防禦性物品，水，FA物品送到立法會前線

長期要人叫唔係辦法
#緊急

再提一次市民請自己醒水將防禦性物品，水，FA物品送到立法會前線

長期要人叫唔係辦法

1757

立法會道想要更多水、藍亭可代收。

#物資情況

1752 立法會，有布袋彈

1752 夏愨道添華道交界多咗狗

1753 持盾牌警察沿龍和道入添華道。

#物資消息 1755

前線極需要裝備⚠️
頭盔、索帶、長摭、較剪

【1754】立法會大樓紅色警示生效。「紅色警示」生效下，所有大樓使用者需立即離開。

帶物資 剪刀 頭盔 索帶 手套

1800 大量齊裝狗隻經立法會停車場呢邊過煲底方向

1801 有示威者衝擊議員入口1
f1800 大量齊裝狗隻經立法會停車場呢邊過煲底方向

謝斐道賽馬會物資攞晒。

#物資情況

遠東<>金鐘廊天橋已封。

#地區情況

1754 立會煲底旁 公眾入口15 大量防暴待命

【急救資訊】
煲底公眾入口1s旁有陰涼空地可作cooling zone，為陰涼及安全地方

1808
市民可捐少量尿袋，線，大聲公，walkie talkie俾中信藍帳

立法會內full gear，有胡椒噴劑。

#現場情況

1811 政總 長期需要頭盔、索帶、長遮、眼罩、保鮮紙、水、手套。

#現場情況

大閘換咗新狗。
大閘愈來愈多狗排陣。

#現場情況

Push

【1811】煲底鐵閘內有大量戴上口罩的防暴警員戒備。警方一面呼籲示威者停止衝擊，一面要求傳媒讓路，讓防暴警察到閘口增援。

記者在立法會大樓內，拍攝到有防暴警背負AR-15來福槍，據資料，用真彈的AR-15來福槍為「最後武器」，衝鋒車內配備有橡膠彈及催淚煙子彈，並有三款槍，包括870雷明登散彈槍、MP5輕機槍，法德魯吋半口徑槍。
如有暴動發生，則會攜帶AR-15來福槍。翻查資料，AR-15來福槍的彈藥為金屬護套彈頭，彈匣容量為20發，單發模式發射，有效射程近半公里，最遠射程達2.6公里。
據了解，警方為應付暴動，一般都會擺放數支AR-15來福槍在警車，機動部隊（PTU）會視乎裝束是否攜帶，通常一隊人會配備3支AR-15來福槍，速龍小隊、機場特警就每次巡更都會配備該款槍，但甚少使用到，多是作為陣式以備無患。

1816 閘後列陣既前後加埋過百狗

1810 公眾入口 1s 40 防暴上裝

1812 警察總部夏愨道對出，一批有裝備有圓盾

#狗出沒注意

1816 閘後列陣既前後加埋過百狗

警方於公眾入口1閘後警告示威者停止衝擊，否則警方將使用武力。

煲底缺水。

#物資情況

【1818】示威者現正拆除立法會示威區外圍柵鐵枝。

睇實身邊手足，齊上齊落，唔好漏低任何一個人啊！

立法會入口鐵閘內換咗班full gear連面具嘅企最前。

前線手足麻煩戴豬嘴。

#現場情況

香港人記得互相支持 一個不能少

1816 立法會內大約100 防暴警察， 正在配戴頭盔

行完即去立會

和理非救勇武
香港人救前線

1822 開左消防個位

【1822】金鐘政總抗爭現場概況：

示威者已擊破的玻璃門分別位於立法會議員入口2，及煲底的公眾入口1。

示威者已把煲底欄柵完全拆除。

政總範圍現有大量示威者聚集，仍有很多人從添美道加入金鐘示威群眾。金鐘道太古廣場外，亦有示威者呼籲遊行市民轉右到夏愨道政總一帶支援學生，亦有人繼續前往中環遮打道。

1825 添華道 有1旗手10長盾10圓盾入去立法會

1827
解放軍演習停止

閘後面全部都係防暴。

#現場情況

戴曬豬嘴+有槍。

#現場情況

帶物資

添華道無哂狗 1829

18:26
煲底兄弟姊妹如果遇上危險:

四條暫時安全路徑
1 中信方向, 龍匯轉右, 混入夏𢡱遊行人群
2 龍匯出龍和, 靠海行, 灣仔方向
3 上添馬公園, 靠海行, 摩天輪, 天星碼頭
4 在金鐘者, 用任何方法過路去PP, 勿行近狗總

拆曬

金鐘站附近都拆曬 鐵欄

1831 長盾同頭盔出返嚟玻璃門後#物資情況

立會前線一直要頭盔手套
中信藍帳物資全缺

18:28 立會內多支已上彈（橡膠/布袋）站在前線捲閘後

1831 長盾同頭盔出返嚟玻璃門後

【1822】金鐘政總抗爭現場概況：

示威者已擊破的玻璃門分別位於立法會議員入口2，及煲底的公眾入口1；煲底欄柵已完全拆除。

政總範圍現有大量示威者聚集，仍有很多人從添美道加入金鐘示威群眾。金鐘道太古廣場外，有示威者呼籲遊行市民轉右到夏愨道政總一帶支援學生，亦有人繼續前往中環遮打道。

1827 公眾入口全塊玻璃碎裂

示威者已通過公眾入口1進入立會。

1832 公眾入口已開 有人見到入面嘅狗

速龍坐私家車由灣仔方向進入。

#現場情況

煲底手足做好準備，上齊裝，睇實手足，有人比狗捉要救人，齊上齊落，一個都不能少💪🏻

1832 警察物資車正準備入正總

煲底再現紅旗
及需要士巴拿

1834 警開咪叫前面示威人士停止衝擊

#物資消息 1840

所有物資可落貨位置為海富中心近巴士站

物資人鏈而搭成
1836 係海富中心入面設立左傷者分流站 港鐵站出口個位

閘後防暴隊換綠色戰術背心。

【1844】警方以大型音響向煲底鐵閘外示威者廣播，「一旦進入立法會，警方會馬上拘捕」；亦有警方女指揮官稱，「邊個入黎拉邊個」。

【1839】有示威者嘗試撬開公眾入口一玻璃門後的鐵閘。

1845 在場煲底要盾

建議紙皮都傳先

1847 狗隻宣布 任何人士衝入立法會 會即時拘捕
並撞擊盾牌發出聲響

戰友：添華道需要人。
#現場情況添華道防線需要士巴拿。

#現場情況立會

前線需要介刀

#物資情況
戰友：煲底需要。
可拆水馬表面作盾牌。

#物資情況
1845 在場煲底要盾

＃風暴追蹤
有氣象界ATV之稱嘅澳門氣象局，傍晚發出通告，指就南海低壓區將會發展，並考慮喺今日晚間至明日早上掛起一號波。

立法會現場要士巴拿。

#物資情況